---
title: การเพิ่มประสิทธิภาพในการควบคุมการเคลื่อนย้ายสินค้าระหว่างเขตพื้นที่รับผิดชอบของด่านศุลกากร 
subtitle: การจำแนกพิธีการศุลกากรตามรูปแบบการนำเข้า-ส่งออกในรูปแบบการขนส่งได้แก่ การขนส่งทางเรือ (ทางทะเล) การขนส่งทางรถยนต์ (ทางอากาศ) และการขนส่งไปรษณีย์ จากที่แต่เดิม การนำเข้า-ส่งออกจะอาศักหลักเกณฑ์ของบัญญัติแห่งกฏหมายว่าด้วยพิธีการทางเรือ โดยอาศักบทบัญญัติในมาตรา 121 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2469 ในการปฏิบัติพิธีการทางอื่นๆโดยอนุโลมแม้ว่าการปฏิบัติพิธีกาศุลกากรจะมีจำแนกตามรูปแบบการขนส่งออกจากกันแล้วแต่การขนส่งทางทะเลนั้นยังคงได้รับความนิยมในระดับสากล ด้วยขีดความสามารถในการรับรองการขนส่งที่บรรรจุด้วยตู้คอนเทนเนอร์จำนวนมากในการเดินทางแต่ละครั้งและเป็นรูปแบบการขนส่งหลักในระบบโลจิสติกส์ระหว่างประเทศ 
summary: การจำแนกพิธีการศุลกากรตามรูปแบบการนำเข้า-ส่งออกในรูปแบบการขนส่งได้แก่ การขนส่งทางเรือ (ทางทะเล) การขนส่งทางรถยนต์ (ทางอากาศ) และการขนส่งไปรษณีย์ จากที่แต่เดิม การนำเข้า-ส่งออกจะอาศักหลักเกณฑ์ของบัญญัติแห่งกฏหมายว่าด้วยพิธีการทางเรือ โดยอาศักบทบัญญัติในมาตรา 121 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2469 ในการปฏิบัติพิธีการทางอื่นๆโดยอนุโลมแม้ว่าการปฏิบัติพิธีกาศุลกากรจะมีจำแนกตามรูปแบบการขนส่งออกจากกันแล้วแต่การขนส่งทางทะเลนั้นยังคงได้รับความนิยมในระดับสากล ด้วยขีดความสามารถในการรับรองการขนส่งที่บรรรจุด้วยตู้คอนเทนเนอร์จำนวนมากในการเดินทางแต่ละครั้งและเป็นรูปแบบการขนส่งหลักในระบบโลจิสติกส์ระหว่างประเทศ
authors:
    - 
tags: ["การควบคุม"]
categories: ["บทความทางวิชาการ"]
date: "2020-06-01"
lastMod: "2020-06-01"
featured: true
draft: false

# Featured image
# To use, add an image named `featured.jpg/png` to your page's folder.
# Placement options: 1 = Full column width, 2 = Out-set, 3 = Screen-width
# Focal point options: Smart, Center, TopLeft, Top, TopRight, Left, Right, BottomLeft, Bottom, BottomRight
image:
  placement: 3
  caption: 'Image credit: [**www.canva.com**](/featured.jpg)'
  focal_point: ""
  preview_only: true

---

บทความจากจุลสารศุลกากร ปีที่ 28 ฉบับที่ 06 เดือน มีนาคม 2563 เรื่อง **"การเพิ่มประสิทธิภาพในการควบคุมการเคลื่อนย้ายสินค้าระหว่างเขตพื้นที่รับผิดชอบของด่านศุลกากร"** 

![](img/goods-movementpng_Page10.png)

![](img/goods-movementpng_Page11.png)

![](img/goods-movementpng_Page12.png)

![](img/goods-movementpng_Page13.png)

> ที่มา : จุลสารศุลกากร ปีที่ 28 ฉบับที่ 06 เดือน มีนาคม 2563
 
